%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=1cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\title{Évaluation diagnostique}
\date{04/11/15}
\classe{2\up{de}10}
\dsnum{DM 2}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Calcul littéral]
  \emph{Les questions sont indépendantes.}
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item Résoudre $\frac{2x}{3}-5=x$.
    \item Développer $\left( x+2 \right)^2+\left( 2-x \right)\left( 2x-3 \right)$.
    \item Résoudre $\left( 5x+2 \right)\left( x-3 \right)=0$.
    \item Factoriser $\left( 1-x \right)^2-\left( 1-x \right)\left( x+1 \right)$.
    \item Factoriser $x^2-25$.
    \item Résoudre $2x-3\geq x+1$.
    \item Résoudre $x^2=9$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Géométrie]
  % Emprunté au Brevet 2015, Polynésie.
  On considère la figure ci-contre dessinée à main levée.

  L'unité utilisée est le centimètre.

  Les points $I$, $H$ et $K$ sont alignés.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1, very thick, pencildraw/.style={
        black!75,
        decorate,
        decoration={random steps,segment length=3pt,amplitude=1pt}
      }
    ]
    \coordinate (I) at (0.5, 0.5);
    \coordinate (J) at (4.5, 3);
    \coordinate (K) at (7.5, 1);
    \coordinate (H) at (4.7, {4.2/14+.5});

    \draw (I) node[left]{$I$};
    \draw (J) node[above]{$J$};
    \draw (K) node[right]{$K$};
    \draw (H) node[below left]{$H$};
    \draw[pencildraw] (I) -- (J) node[midway, above left]{$6,8$} -- (K) node[midway, above right]{$4$} -- (H) node[midway, below]{$2,4$} -- cycle;
    \draw[pencildraw] (J) -- (H) node[midway, below left]{$3,2$} -- ($(H)+.2*(H)-.2*(J) $);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Construire la figure ci-dessus en vraie grandeur.
  \item Démontrer que les droites $(IK)$ et $(JH)$ sont perpendiculaires.
  \item Démontrer que $IH = 6~cm$.
  \item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{HJK}$, arrondie au degré.
  \item La parallèle à $(IJ)$ passant par $K$ coupe $(JH)$ en $L$. Compléter la figure.
  \item Expliquer pourquoi $LK = 0,4 \times IJ$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Histoire]
  Citer une mathématicienne, et dire pourquoi elle est connue.
\end{exercice}

\end{document}
